執政8年經濟成長 民進黨4.8％勝國民黨2.8％

據統計，陳水扁執政的8年（2000～2007年）台灣經濟成長平均4.8％，馬英九這8年（2008～2015年）降至2.8％，同期間韓國也由5.4％降至3.1％，香港由5.3％降至2.6％，新加坡也由6.4％降至4.4％。

國發會官員表示，這是因為這段期間發生了許多國際性的經濟大危機，例如2008年底至2009年全球金融海嘯，2012年的歐債危機，皆使得全球貿易量大幅走緩，甚至衰退，這對於以外貿為主的台灣等四小龍而言，當然會帶來極大的衝擊。

扁政府8年間雖也有網路泡沫與SARS危機，相較之下，其對經濟的衝擊明顯較輕微。但值得注意的是，扁政府8年，台灣的經濟成長率4.8％仍高於全球平均經濟成長4.5％，馬政府這8年，台灣經濟成長2.8％已低於全球平均3.3％。

跟著有條友話南部又老又窮就呃盡全部台仔

阿扁係勁人，衰喺發展核武

騙案層出不窮 最緊要有人受

發展核武先係愛國
無籌碼點有外交權
可惜唔會過到美國果關

佢太快搞核
佢應該搞常規搞到超勁先

this is Communist people party

不過佢地應該會贏...........

係 美國係要台灣牽制
但不允許台灣有核，學人上國際舞台玩平起平坐

類似清帝國同朝鮮一樣

跟美國好危險
選著奧巴馬之流台灣就俾支那硬食
自己有自主好過放係人地到
而且美國口講撐台灣，咪又係狂送錢畀支那
之後支那有大把水搞經濟入侵

根本全世界都唔係高樓大廈代表繁榮
係香港地產霸權先係咁

個post一定要推到選舉日

話民進黨執政廢嘅去晒邊

唔知道有乜吹奏

國民黨執政時期經濟一樣差
咁又有乜好吹奏

咁李登輝呢?

台灣大學入學率近100%

同期腥港 減超過50% 喎 4.8 去到2.8 都未有一半。 算係咁啦

民生一樣冇點改善

靜有咩唔好，試下好似未殺街既MK咁
Or問下東涌圓方居民開唔開心